康文署on99亂修樹變殺鳥 鷺鳥林滿地覆巢雀屍

全香港第二大、被評為「具特殊科學價值地點」大埔鷺鳥林被康文署大肆破壞！署方胡亂修剪樹木，樹上的鳥巢慘被毀，幼鳥從高處跌下，遍地屍骸。環團斥康文署做事粗疏，罔顧動物生死，形容為「大屠殺」。

東網記者接獲香港觀鳥會的投訴，指康文署中午開始在位於大埔廣福道的鷺鳥林修剪樹木，導致樹上的鳥巢及幼鳥從高處跌下，幼鳥無辜被殺，後經團體介入通知漁護署，才叫停修樹行動。

記者到場巡視，康文署修樹人員已離開，而漁護署、嘉道理農場及愛協均有派員到場協助，盡力搶救幼鳥，救回約9隻幼鳥，但健康情況欠佳，氣若游絲。現場所見，最少有4至5隻幼鳥死亡，相信在零落的樹枝底下有更多鳥屍。

香港觀鳥會保育主任胡明川指出，3月至8月是鷺鳥的繁殖期，「唔明點解有巢有雀，仲喺到修樹」，她批評署方做事粗疏，罔顧動物生死，形容今次事件是「大屠殺」。她指會研究事件有否涉及刑事成分。

康文署回應指，早前接獲政府部門轉介，指有市民要求修剪大埔廣福道與運頭角里交界生長過於茂密的樹枝，於是安排職員今日修樹。今日下午，該署收到漁護署來電，指有關修樹工作可能影響上址雀鳥，要求即時停止修樹，惟當時職員已完成工作並離開。該署已根據漁護署建議，暫時將修樹的殘枝存放上址路邊，直至漁護署的進一步指示，並對事件表示抱歉。

見到有巢就咪剪樹啦

SSSI都可以亂搞... 港共政府高效率

政府可以點告政府
可憐啲雀仔死晒

慘

見到有雀仲剪係咪痴線

唔剪d樹枝又點會無啦啦跌落黎

你話安全，去剪fine...但見到有雀仲剪，我剪你JJ好唔好?

咁都有得加人工 公務員收納左幾多垃圾

雀點會將自己d細路放係就跌的枯枝上面

並對事件表示抱歉

剪果班同掃野清場果班阿姐又要比人炒了

並對事件表示抱歉

留名睇聽日繼續剪

垃圾正苦斷鳩估

抵死

亂鳩咁黎

有人投訴就唔理三七廿一做咗先，唔似依家政府作風喎。

5點幾左右 搭車經過見到 有幾十隻雀係樹上 大部份白色 有啲啡色 仲諗緊係咩雀黎
地下佈滿晒樹枝 有人係樹下同斜坡上面影相 原來係呢單嘢 成堆雀係樹上都照剪咁癲？

有人投訴多雀屎
佢地係特登去拆竇殺雀的

冇計 鎚揼釘 釘揼木 受害既咪係班唔識投訴既雀 而家有1823 有人投訴 就要做野 反正投訴又唔洗咩成本 正常邊會搞咁多野 唔洗人力物力咩

康文署啲職員係咁樣，一聽到有人投訴就腳都震埋

幾時都話香港人冇撚腦， 屌你老母投訴嗰個弱智， 接受投訴仲要實行嗰個更加弱撚智， 屌你老母有雀屎幾咁出奇呀！ 有樹自然有雀會埋去啦， 有雀自然有屎啦， 有屎就斬樹， 個腦係咪裝屎

諗起大陸以前咩全國打麻雀運動
青蛙叫又話要處理
麻雀叫又話要處理
木棉樹又話要斬
中國人嘅地方真係反智啲

其實有乜好驚， 唔做嘢唔通會告佢

公道講
住大埔就知
啲雀屎的確多得好誇張

成地都白色

全撚部都外判 理鳩得你啦
香港人 又想有樹做綠化
又唔想有雀 玩撚晒

我覺得剪樹冇問題wo, 依家打風季節，係真係有風打到黎之前 做好準備，有乜問題。

最多都係佢 冇做足夠措施 去保護番d幼雀。但我好懷疑 佢點樣保護法，搬走左個巢，雀老母 點搵番佢地？定係想去 唔知邊度邊度 飼養？咁咪要養足一世，唔通過左打風季節又放番佢出黎，咁咪姐係又係推佢落火坑。

根據香港法例《野生動物保護條例》，任何人除按照特別許可證行事外，不得狩獵或故意干擾受保護的野生動物，而所有野生雀鳥均屬於受保護的野生動物，狩獵或管有由《野生動物保護條例》指明的受保護野生動物，最高可判罰款10萬港元及監禁1年

明見到樹有雀 有巢 都照斬枝
即刻拉晒班撚樣啦

原來嗰度就係鷺鳥林

通常呢啲事都會有區議員推波助瀾爭取存在感

對有關修樹工作可能影響在該處棲息的雀鳥深感抱歉

屌那星 1823根本係最撚on9 既機制
1.有佢講無你講 無反投訴機制
2.接電話個班根本無個個部門基本常識
加埋上面班老屎忽見投訴就驚，最後壓到埋黎就算前線無錯都好都要跟投訴人無理既要求去做
就算前線守住條線幾硬都好 都無撚用 因為一出到1823,一搞到上面，上面就跪低
利申 知政府部門內部點做野

衰D講句 今次呢單
我都估係有人打1823投訴
康文上頭又唔想煩
咪叫剪樹班Contractor 做
做完就搞掂一個投訴 理撚得D 雀咩

因為收到投訴要唔知幾個日內比答覆同處理囉
咁得閒幫你Check 咁多咩

做又死 唔做又死
唯有要d雀死
不過其實拆果條友認真d同埋小心d
D雀根本唔洗死

笑撚死

隻雀可以點回應

你收張ORDER 得剪樹，最多咪話加保護
你估個個工人咁好心會搬哂D 雀咩...

收order做野，理q d雀生定死咩
根本無可能唔知

我明管理層好難control
但假設你係個師父要修樹枝
見到樹枝上有雀巢
會唔會照剪
望住埋雀pat 一聲跌落地下

呢D 係個人問題
個師傅覺得： 屌是撚但啦 做完呢張仲有下一張
咁 照剪都唔出奇
有時多ORDER 起上黎 照整都唔出奇啦

講責任既話
會落係康文署條友無睇過現場環境就鳩落order度
定係盲目執行既contractor度 ?
不過政府招標果陣應該一大堆條款保障哂自己
解釋果陣一定一大堆理由推走隻獲

一定屈係外判 之後話blacklist呢間外判
之後呢間外判改個名又繼續做

同埋再唔係答翻

"樹木分枝修剪前有斷裂危險，危及市民性命安全，固提議即時修剪樹木...有關修剪時危及鳥類動物一事，本處會加強對外判承辦商監督，防止再有同類事情發生"

我估最後要公開答就咁，但通常不了了知

個Contractor都係再掉，甚至判俾個師傅剪
剪尻爛左，康文一係就搞大佢出哂書面投訴直頭Blacklist兼要佢賠償，咁但係棵樹都已經係剪爛左

其實都係個句
多撚謝d 無野做1823既仆街
乜野唔順眼都1823 但唔諗諗背後既野

老老豆豆有咩問題
我都唔相信個到係雀屎重災區
中左真係只係怪自己唔好彩

痴撚線

行過都聞到好臭、成個地下同啲樹都係白色

係咪告得入康文署

同中國人,香港人講保育=對牛彈琴

我諗告唔入
故意干擾應該講唔通

有雀屎都有得投訴你都講得出， 又一個冇腦， 唔啱投訴埋啲雀會叫， 條街好嘈又大麈啦， 唔好同我講九唔搭八呀， 條街有雀屎都有得投訴已九唔搭八兼荒謬， 講比鬼佬講俾人笑啦

唉 管理個班 係新升上去 或者新入職既咪驚到腳都震撚埋 比人投訴就寫衰file 難算上去 所以我一路覺得投訴唔係唔得 但一定要要人付出番成本（例如收下服務費 如果投訴係合理就退還, 呢個就要professional ／officer grade 個班定義啦） 或者一定要留資料先得 當然呢d 只係1823先知 當有任何問題發生都搵到條友 减少亂咁投訴既人

好多公園都有雀屎㗎啦， 又要種樹綠化環境又唔想有雀根本冇可能

係囉 成日話唔夠休憩地方

同大陸解決問題一樣 解決唔到問題 就解決源頭 最緊要冇投訴 班雀又唔會告9我 最多咪炒左班外判

死咗仲可以點回應

康文做野一向都係咁撚求其
做開運動/體育會/泳會既人都知

而家雀就含家死撚曬 康文不知幾撚爽
以後唔洗有人投訴

個度投訴黑點！！平時食環以經每日清洗－次地,但係個度臭到仆街
Ｄ途人行過個個吊曬鬼
之前有工程同雀仔會溝通３月至９月係繁殖季節不會做工程(我地自動波２月至10月都唔敢做)
昨日經過心諗LCSD今次大獲

香港唔適合有雀鳥有綠化

留名睇康文署長畀人告

如果去過現場就知道行人路無得避實中雀屎,太密集太多雀臭到仆街
Ｄ人打1823投訴話驚影響衛生同怕雀屎有菌，之前雀仔會有建議一步步修剪(非繁殖季節)近行人樹椏減少影響行人.下次Ｄ雀仔返來就會飛入Ｄ樹林裡面。所以今次lcsd就

講到底都係你d 鍾意投訴嘅腥港人搞出黎

成撚日咩一人一信 on99

康文處有無搵atborist 睇過先修樹架？

人類全身器官都可以生癌
切哂佢好冇

OMG!

你入黎大埔行返轉
你就知點解雀屎都有得投訴
我唔會投訴
但我絕對理解點解有人投訴

西西西

康文署呢d一收到投訴一定瀨屎
其他部門都冇咁驚呀
所以唔意外

屌你老母ON9政府

坦克碌豬

漁護署表示，昨到場後發現地上有11隻鷺鳥的雛鳥，當中1隻已死亡，其後聯同另外2隻雀鳥全數送往嘉道理農場暨植物園，正向康文署了解，並會跟進。警方亦證實昨午接獲市民報案，稱有人在該處修樹，恐令雀鳥受傷，經初步調查，相信事件不涉刑事，列「雜項」處理。

個個位真係成地白色雀屎，好似成地白漆油咁，勁臭，附近又有學校，唔難理解點解有人投訴

利申：住大埔，日日答巴士經過個個位

香港冇壓力團體真玩完 政府連剪樹都亂鳩剪

洗地就得啦，唔駛冚家鏟卦

屌佢老母，呢個政府真係唔要都擺尻就

香港人就係咁又要好又要唔付出

究竟大埔有雀先定人先?

就街跳老舞，投訴完又唔見剪走班強國大媽，見雀屎就就要人冚家鏟

d煙民食煙夠臭啦，係咪又要全港煙民冚家鏟呀

吾怪得上次經過咁乾淨 原來俾人拆散左佢地屋企

洗地個頭咪照中雀屎
嗰個位其實冇得避
但冇辦法架 佢一定係有啲原因先會搬過嚟
之前新聞都有講過點解 不過我唔記得左

諗起有個港媽話怕醜草拮到佢個小朋友康文咪又係剷撚起哂嗰度啲怕醜草
好彩得幾棵 唔好彩係又少幾棵
人on9政府更on9

外判

你罰d雀1500囉

sorry 囉

會唔會咁多幼鳥，有個條樹枝唔修囉，修樹要剪哂樹枝？剪個個人求鳩其趕收工咋

換另一個角度，咁點解唔解決投訴人，解決投訴人自然就無人再投訴

康文署幾十年黎都無預過修樹有烏巢？無指引預呢情況點做咩？定幾十年都係照剪？

班人覺得自己識痾屎
但好奇怪香港地公廁係好撚污糟

今次比刁民見到斷正

香港政府不嬲都係咁，遇到問題，唔係諗點解決問題，係解決問題提出者

但又產生另一個問題囉

死隻雀啫 洗唔洗呀

住附近，睇下今晚有冇幾隻捉下返屋企加餸先

D阿伯公廁屙到成地屎洗唔诜解決呢?

康文署: 你話而家有無問題

係咪民建聯區議員成功爭取？

住大埔就知依條路臭到仆街！
以前中學日日要行！
投訴左好多人都無人去改善下！
屌你老母！今次亂修樹 我好開心

你都係死番大陸啦

點樣可以投訴？

on9, 果度SSSI黎, 有雀有乜咁出奇, 痴撚線

要屌人投訴又未路經嗰個位既人
最好快D去索下屎味，好彩既唔會中頭獎，踩唔到雀屎就係高手

唔怪得幾日前無啦啦喺果個交界位度聞到好重雀味，仲見到死雀

好撚恐怖
有隻喺馬路度係咁比車轆過

康文署剪樹唔洗專家評估嫁
所以佢地專剪啲無病打風都無事的樹
相反病到七彩的樹佢地唔理
打風倒下比人鬧佢又走去剪啲健康樹

開始搞生態環境起樓

垃圾康文署

鳥類介ISIS

1823

經過今次真係想得閒開翻個1823on9 投訴文集
比咁多巴絲見識下D 人1823有幾咁on9同無理

如果唔係啲受保護鳥類，我覺得做多少少，將啲蛋移去樹既另一部分已經仁至義盡。如果係受保護鳥類可能真係要用其他方法加固棵樹，同埋係非繁殖季節黎修樹。
講起都嬲嬲地，我隨便都諗到既野，班高薪官員竟然諗唔到

嗰個位附近三間中學
啲鷺鳥初初搬嚟時個情況超恐怖
學生返放學同lunch都要開遮
日日都有人中彈
成個地下馬路都白色又臭，仲要夏天發酵咁
其實清樹都唔係第一次
應該有能力盡量保護好啲巢同雀

明知繁殖期先o黎抄家，康文署班狗班睇住班雀刁中個頭

就係繁殖期先成地屎，引人投訴

想同政府講責任 ？
岩岩番黎香港 ？

民建聯同投訴條仆街落地獄啦！
堆雀住得耐過你班賤人

啲老人家有病照顧唔到自己？殺左佢地咪冇問題
啲雀屙到成地屎？殺曬佢地咪冇問題
呢個世界要避沙蟲除左斬腳指就冇其他辦法？
我覺得正常人係香港地長大就算唔係道徳撚都至少識得專重生命

平日出街不難發現鳥兒滿天飛
鳥倦知還 飛到累硬係歸巢歇息
樹上既鳥巢就是牠們唯一的家
當天氣太惡劣
係打風落大雨既時候
樹蔭當然不能百分百阻擋暴雨既吞噬
平日從鳥巢傳來的吱吱聲彷彿被狂風奪去
其實鳥兒是否仍然安然無恙？
還是老早已躲至另一處？

你講得啱呀 其他動物既命根本不值一提
做乜撚野保育姐啲動物因為人類絕種關啲人柒事咩 慳返啲錢起多兩棟樓好過
流浪動物就殺撚曬佢啦咁撚多傳染病
虐待動物條例廢埋佢啦屌動物條命洗撚專重咩
動物實驗既人直頭要頒個獎比佢地
香港人文化正式同大陸接軌

SSSI 都郁, 仲要郁得咁明顯
康文署D EO 食撚哂屎呀?

上次東張係咪報道過落雪 同一地點?

垃圾政府部門黎講，康文署同食環署真係叮噹馬頭，今次又比康文署入多一球，真係好鬼痴線

一定要佢地死先得唔可以搵相關人士處理左啲雀巢先再剪有需要剪既樹枝？
條路多牛屎就殺曬條路上面既牛？
康文暑落order條友收幾錢人工做野可唔可以用下個腦？